中證監擬修改IPO管理辦法徵求意見

香港電台-財經

中證監發布創新企業發行股票或存託憑證(CDR)試點意見。對於如何防範可能存在的過度炒作風險，中證監發言人表示，將會採取措施，包括加強投資者教育，引導投資者正確認識新企業的投資風險及理性投資；加強市場監測，加強對異常波動、概念炒作的監管，防範市場投機炒作，嚴厲打擊違法違規行為；亦會提高試點企業在公司治理、盈利及研發模式、技術產品替代等的信息披露要求。

中證監擬修改《首次公開發行股票並上市管理辦法》、《首次公開發行股票並在創業板上市管理辦法》，並公開徵求意見。經證監會認定的試點企業在境內發行上市，可以不適用發行條件關於盈利指標的要求
另外，上海證券交易所表示，將盡快制定創新企業上市及交易的相關業務規則，明確相關業務安排，與各方密切配合，推動創新企業股票或CDR在上交所上市及交易。